% Created 2020-11-04 Wed 20:03
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt,a4j]{jarticle}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage[top=30mm, bottom=30mm, left=25mm, right=25mm]{geometry}
\usepackage{tabularx}
\author{池上 蒔典 (Makinori Ikegami)}
\date{\today}
\title{どうして不完全性定理なのか}
\begin{document}

\maketitle

\section{生存への研究、又は、完全なる死への研究}
\label{sec:org20f76ab}

\section{何を問いたいのか?}
\label{sec:org880c803}

どうして生きているのか? 死とは何か? 宇宙は何の為に存在するのか? 宇宙は如何にして発生したのか? 意識は何故発生したのか? 意識は如何様に発生するのか? 、などなど様々な任意の問い、、、。

\section{どうして不完全性定理なのか?}
\label{sec:orgf04c86b}

任意の問いを解決しようと答えを映そうとする手段としての文字と言語に流れうる、破綻しない因果律としての光の経路というものへの理解の、破綻しない因果律による光の経路による表現を、論理性への理解と定義し、この論理性への理解による表現の限界を真に理解する為。

言語の限界、数学の限界。

\section{メタ論理因果律モデル、メタ論理演繹モデル}
\label{sec:org98b064c}

演繹とは、公理に許された変換のみによる式の変換を言う。

式とは、評価可能な文字の集合である。

評価可能な文字とは、その値自体が式に於ける(多項式の再帰する關數の評価による)順序を持つ、式の要素である。

言語Lの構文とは、言語Lの公理による表現に含まれる式である。

評価とは、式への、全ての可能な演繹による展開である。

信用に足る演繹モデルに於ける()解への到達の射影という解を、表現している信用に足る物理モデルを、信用に足る物理モデルと定義する。 これは、文字により定義され、文字の操作に完結し、観測者へも文字として認識される、


\section{自然言語を学ぶ理由}
\label{sec:org2c9738e}

\begin{itemize}
\item 論理学を議論する言語は自然言語である。
\item 論理学を表現する言語は数学自体の数学に依る言語、論理学である。
\item 論理学による表現は数学という言語である。
\end{itemize}




\section{なにを理解したかったのか、何故こんなことをしているのか。}
\label{sec:org23afa17}

言語による表現によって世に普遍的であると主観される性質を理解し、恐怖からの逃避をする。
逃避とは、肉体的、精神的苦痛、死への恐怖、生き続けることへの恐怖、永劫回帰への恐怖。繰り返しへの恐怖。

システムとしての論理的的、、、な、、、理解



\section{なにをしているのか。}
\label{sec:org6d2bb5c}

それ自体が如何であるかをそれ自体で示しうると主観される言語は論理的な言語である？
\end{document}
